[
    {
      "letra": "A",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Equipo inglés con récord de 14 títulos en la FA Cup.",
          "respuesta": "Arsenal"
        },
        {
          "pregunta": "Club de LaLiga bicampeón de la Europa League en 2012 y 2018.",
          "respuesta": "Atlético de Madrid"
        },
        {
          "pregunta": "Club saudí destacado en la AFC Champions League por sus múltiples conquistas.",
          "respuesta": "Al Hilal"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo que conquistó tres Champions consecutivas entre 1971 y 1973.",
          "respuesta": "Ajax"
        },
        {
          "pregunta": "Club saudí en el que Sadio Mané fue fichado en 2023.",
          "respuesta": "Al Nassr"
        },
        {
          "pregunta": "Club egipcio considerado el 'Club del Siglo' en África, con más títulos de la CAF Champions League.",
          "respuesta": "Al Ahly"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo de la MLS que tiene a Josef Martinez como goleador historico",
          "respuesta": "Atlanta United"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Defensor español historico del Chelsea, actualmente en Atletico de Madrid",
          "respuesta": "Azpilicueta"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "B",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club alemán con el récord de títulos en la Bundesliga.",
          "respuesta": "Bayern Munich"
        },
        {
          "pregunta": "Club portugués, sede en Lisboa, reconocido por su estadio da Luz y sus títulos de liga.",
          "respuesta": "Benfica"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del futbolista holandés que brilló en el Arsenal durante los años 90, célebre por su técnica y visión de juego.",
          "respuesta": "Bergkamp"
        },
        {
          "pregunta": "Club argentino, sede de La Bombonera, que ha ganado múltiples Copas Libertadores.",
          "respuesta": "Boca Juniors"
        },
        {
          "pregunta": "Club español fundado en 1899. Ganador de 5 Champions League",
          "respuesta": "Barcelona"
        },
        {
          "pregunta": "Club inglés de la Premier League, conocido por su apodo 'The Seagulls'",
          "respuesta": "Brighton"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del actual numero 5 ingles del Real Madrid",
          "respuesta": "Bellingham"
        },
        {
          "pregunta": "Portero marroquí que brilló en el Mundial 2022",
          "respuesta": "Bono"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "C",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club inglés que disputa sus partidos en Stamford Bridge.",
          "respuesta": "Chelsea"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo gallego de LaLiga, conocido por jugar en Balaídos.",
          "respuesta": "Celta de Vigo"
        },
        {
          "pregunta": "Entrenador italiano que ha conquistado múltiples Champions League, como por ejemplo la del 2014.",
          "respuesta": "Carlo Ancelotti"
        },
        {
          "pregunta": "Pais del cual son provenientes figuras como James Rodriguez y Radamel Falcao.",
          "respuesta": "Colombia"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Portero belga, clave del Real Madrid",
          "respuesta": "Courtois"
        },
        {
          "pregunta": "Nombre completo del Director técnico italiano que lideró la histórica victoria de Leicester City en la Premier League 2015-16",
          "respuesta": "Claudio Ranieri"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero portugués, considerado uno de los mejores de la historia.",
          "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo belga. Su estadio es el Jan Breydel",
          "respuesta": "Club Brujas"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "D",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club alemán, reconocido por su estadio Signal Iduna Park. Borussia...",
          "respuesta": "Dortmund"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero brasileño que brilló en Chelsea y Atlético de Madrid, Jugó para España.",
          "respuesta": "Diego Costa"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Portero español, destacado en el Manchester United por sus reflejos y atajadas decisivas.",
          "respuesta": "De Gea"
        },
        {
          "pregunta": "Entrenador del Atlético de Madrid, conocido por su intensidad y éxitos en la UEFA Europa League.",
          "respuesta": "Diego Simeone"
        },
        {
          "pregunta": "Club croata dominador en la liga nacional y regular en competiciones europeas.",
          "respuesta": "Dinamo Zagreb"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista portugues del Liverpool. Usa la 20",
          "respuesta": "Diogo Jota"
        },
        {
          "pregunta": "Defensa central brasileño, clave Champions League con el Bayern 2012/13",
          "respuesta": "Dante"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "E",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club inglés apodado 'The Toffees', fundado en 1878.",
          "respuesta": "Everton"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista argentino reconocido por su elegancia y visión en el mediocampo, con éxitos en Italia.",
          "respuesta": "Esteban Cambiasso"
        },
        {
          "pregunta": "Futbolista uruguayo de los años 80, apodado 'El Príncipe' por su juego elegante.",
          "respuesta": "Enzo Francescoli"
        },
        {
          "pregunta": "Club ecuatoriano, ganador de múltiples títulos de la Serie A y reconocido por su cantera y estilo de juego.",
          "respuesta": "Emelec"
        },
        {
          "pregunta": "Balón de Oro 1965 y leyenda del Benfica.",
          "respuesta": "Eusébio"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero belga, famoso por su habilidad y desequilibrio, que brilló en Chelsea",
          "respuesta": "Eden Hazard"
        },
        {
          "pregunta": "Club alemán que sorprendió al ganar la UEFA Europa League 2022",
          "respuesta": "Eintracht Frankfurt"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "F",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club brasileño campeón de la Copa Libertadores en 2019",
          "respuesta": "Flamengo"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo italiano de la Serie A, icónico por su camiseta violeta.",
          "respuesta": "Fiorentina"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista defensivo brasileño, clave en el Liverpool en 2019.",
          "respuesta": "Fabinho"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero español, famoso por sus goles con el Liverpool y el Chelsea, apodado 'El Niño'.",
          "respuesta": "Fernando Torres"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del delantero colombiano, reconocido como uno de los máximos goleadores históricos de su selección",
          "respuesta": "Falcao"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "G",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club turco, uno de los 'tres grandes', con múltiples títulos en la Süper Lig.",
          "respuesta": "Galatasaray"
        },
        {
          "pregunta": "Campeon de la Copa Libertadores 2017.",
          "respuesta": "Grêmio"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Futbolista alemán, recordado por marcar el gol decisivo en la final del Mundial 2014.",
          "respuesta": "Götze"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero galés, exjugador del Real Madrid.",
          "respuesta": "Gareth Bale"
        },
        {
          "pregunta": "Defensor italiano, emblema de la Juventus.",
          "respuesta": "Giorgio Chiellini"
        },
        {
          "pregunta": "Ex jugador y DT de boca. Actualmente dirige Velez.",
          "respuesta": "Guillermo Barros Schelotto"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "H",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club alemán histórico, apodado 'Die Elbe', con una rica tradición en el fútbol.",
          "respuesta": "Hamburgo"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo berlinés de la Bundesliga, reconocido por sus colores azul y blanco.",
          "respuesta": "Hertha Berlín"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero inglés. Ex tottenham y actualmente en Bayern Munich",
          "respuesta": "Harry Kane"
        },
        {
          "pregunta": "Entrenador alemán que llevó al Bayern Munich a conquistar la Champions League 2020 con una renovada estrategia.",
          "respuesta": "Hansi Flick"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino, jugo en River y Napoli entre otros.",
          "respuesta": "Higuaín"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "I",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club italiano, apodado 'Nerazzurri', históricamente uno de los más laureados de la Serie A.",
          "respuesta": "Inter"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido Delantero italiano, célebre por su instinto goleador y apodado 'Il Bomber'.",
          "respuesta": "Inzaghi"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del mediocampista español, reconocido por su magia en el campo y pieza clave del Barcelona y el mundial con España.",
          "respuesta": "Iniesta"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo argentino apodado 'El Rojo'.",
          "respuesta": "Independiente"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del delantero sueco, famoso por sus goles espectaculares en diversas ligas europeas",
          "respuesta": "Ibrahimovic"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "J",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club italiano, conocido como la 'Vecchia Signora.",
          "respuesta": "Juventus"
        },
        {
          "pregunta": "Futbolista brasileño, célebre por sus tiros libres y magia en el campo, ícono en el Lyon.",
          "respuesta": "Juninho Pernambucano"
        },
        {
          "pregunta": "Entrenador alemán, reconocido por su carisma y éxito en la Champions League con el Liverpool.",
          "respuesta": "Jürgen Klopp"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista italiano, clave en la selección y en la Napoli y Chelsea, reconocido por su precisión en el pase.",
          "respuesta": "Jorginho"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero inglés joven del Dortmund. Ex Manchester United.",
          "respuesta": "Jadon Sancho"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "K",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Balon de oro 2022.",
          "respuesta": "Karim Benzema"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista historico de la historia moderna del Atletico de Madrid.",
          "respuesta": "Koke"
        },
        {
          "pregunta": "Centrocampista belga, figura del Manchester City, famoso por su visión y precisión en los pases.",
          "respuesta": "Kevin De Bruyne"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista frances ex Chelsea. Hoy juega en la Saudi Pro League",
          "respuesta": "Kanté"
        },
        {
          "pregunta": "Exfutbolista y entrenador alemán, figura emblemática del Mundial 1990.",
          "respuesta": "Klinsmann"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero croata, pieza fundamental en el Dinamo Zagreb y en la selección, cuyo apellido comienza con K",
          "respuesta": "Kramarić"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "L",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club inglés que logro la histórica remontada en la Champions League 2005.",
          "respuesta": "Liverpool"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero uruguayo, reconocido por su instinto goleador y por desequilibrar defensas en grandes clubes.",
          "respuesta": "Luis Suárez"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Delantero polaco, máximo goleador histórico del Bayern Munich y de la Bundesliga.",
          "respuesta": "Lewandowski"
        },
        {
          "pregunta": "Balón de Oro del mundial 2018.",
          "respuesta": "Luka Modrić"
        },
        {
          "pregunta": "Club francés, competidor en la Ligue 1 y finalista en la Champions League, conocido por su cantera",
          "respuesta": "Lyon"
        },
        {
          "pregunta": "Director técnico español del PSG",
          "respuesta": "Luis Enrique"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "M",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club inglés con sede en Old Trafford.",
          "respuesta": "Manchester United"
        },
        {
          "pregunta": "Club italiano, conocido como los Rossoneri.",
          "respuesta": "Milan"
        },
        {
          "pregunta": "Club inglés en el que destacaron Sergio Agüero y Carlos Tevez",
          "respuesta": "Manchester City"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del director técnico portugués, famoso por su carácter y éxitos europeos con el Real Madrid",
          "respuesta": "Mourinho"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "N",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club italiano emblemático, ícono de la época de Maradona.",
          "respuesta": "Napoli"
        },
        {
          "pregunta": "Club uruguayo, múltiple campeón de la Copa Libertadores y símbolo del fútbol sudamericano.",
          "respuesta": "Nacional"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "O",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club español de Primera División, conocido por su espíritu combativo y fervorosa afición en Pamplona.",
          "respuesta": "Osasuna"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo francés, tradicional potencia de la Ligue 1, con sede en Marsella.",
          "respuesta": "Olympique de Marseille"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista brasileño, reconocido por su técnica y destacados períodos en la Premier League.",
          "respuesta": "Oscar"
        },
        {
          "pregunta": "Mediapunta alemán, célebre por sus asistencias en el Arsenal y el Real Madrid, cuyo apellido inicia con O.",
          "respuesta": "Ozil"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Portero esloveno que defiende al Atlético de Madrid",
          "respuesta": "Oblak"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "P",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Equipo portugués, múltiple campeón de la Primeira Liga y conocido por su excelente cantera.",
          "respuesta": "Porto"
        },
        {
          "pregunta": "Nombre completo del mediocampista francés. Ex Man Utd y Juventus.",
          "respuesta": "Paul Pogba"
        },
        {
          "pregunta": "Campeon de la Copa Libertadores 1999.",
          "respuesta": "Palmeiras"
        },
        {
          "pregunta": "Defensor portugués, figura emblemática del Real Madrid y conocido por su agresividad en el área",
          "respuesta": "Pepe"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero brasileño, leyenda mundial y triple campeón del Mundial",
          "respuesta": "Pelé"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "R",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club español, uno de los más laureados a nivel mundial, con un récord en la Champions League.",
          "respuesta": "Real Madrid"
        },
        {
          "pregunta": "Futbolista brasileño, icónico por su técnica y carisma, galardonado con el Balón de Oro.",
          "respuesta": "Ronaldinho"
        },
        {
          "pregunta": "Lateral izquierdo brasileño, reconocido por su velocidad y potentes tiros libres.",
          "respuesta": "Roberto Carlos"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero brasileño, apodado 'El Fenómeno'.",
          "respuesta": "Ronaldo"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del Defensa central español que juega en Monterrey de México con la 93",
          "respuesta": "Ramos"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "S",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club andaluz, destacado por sus conquistas europeas y su vibrante ambiente en LaLiga.",
          "respuesta": "Sevilla"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del delantero egipcio estrella del Liverpool.",
          "respuesta": "Salah"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista español, célebre por su técnica y creatividad, ex figura del Villarreal",
          "respuesta": "Santi Cazorla"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "T",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Club inglés, con fuerte presencia en la Premier League y sede en el norte de Londres.",
          "respuesta": "Tottenham"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del delantero español, figura destacada en el Atlético de Madrid, reconocido por su instinto goleador.",
          "respuesta": "Torres"
        },
        {
          "pregunta": "Ex DT de Brasil. Campeón Copa America 2019.",
          "respuesta": "Tite"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "U",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Entrenador español actualmente en Aston Villa.",
          "respuesta": "Unai Emery"
        },
        {
          "pregunta": "Portero español, figura emergente en la selección y en el Athletic Bilbao, destacado por sus reflejos.",
          "respuesta": "Unai Simón"
        },
        {
          "pregunta": "Selección sudamericana, campeona de la Copa América 2011.",
          "respuesta": "Uruguay"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "V",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Apellido del Defensa central holandés, pilar del Liverpool.",
          "respuesta": "Van Dijk"
        },
        {
          "pregunta": "Club español. Su estadio es el Mestalla.",
          "respuesta": "Valencia"
        },
        {
          "pregunta": "Apellido del mediocampista chileno. Ex Barcelona, Juventus y Bayern Munich",
          "respuesta": "Vidal"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "W",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Apellido del delantero inglés, reconocido por su velocidad y trayectoria en la Premier League",
          "respuesta": "Walcott"
        },
        {
          "pregunta": "Club inglés de la Premier League. Jugaron Carlos Tevez y Javier Mascherano",
          "respuesta": "West Ham"
        },
        {
          "pregunta": "Club alemán, con gran afición y múltiples títulos en la Bundesliga",
          "respuesta": "Werder Bremen"
        },
        {
          "pregunta": "Equipo inglés, reconocido por su estilo defensivo y recientes campañas en la Premier League.",
          "respuesta": "Wolverhampton"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "X",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Exmediocampista español. Hoy dt del Leverkusen.",
          "respuesta": "Xabi Alonso"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista suizo del Arsenal, reconocido por su liderazgo y potencia en el centro del campo.",
          "respuesta": "Xhaka"
        },
        {
          "pregunta": "Exmediocampista español, artífice del juego del Barcelona y la selección, célebre por su visión y pases milimétricos.",
          "respuesta": "Xavi"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "Y",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Defensa colombiano, destacado en la Premier League y reconocido por su juego aéreo.",
          "respuesta": "Yerry Mina"
        },
        {
          "pregunta": "Mediocampista marfileño, pieza clave en el FC Barcelona y en la selección de su país.",
          "respuesta": "Yaya Touré"
        }
      ]
    },
    {
      "letra": "Z",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "Apellido del mediocampista francés, célebre por su elegancia y visión, que llevó a la selección a la victoria en el Mundial 1998.",
          "respuesta": "Zidane"
        },
        {
          "pregunta": "Delantero sueco, famoso por su carisma y goles inolvidables, que ha dejado huella en clubes de élite europeos.",
          "respuesta": "Zlatan Ibrahimović"
        },
        {
          "pregunta": "Club ruso, múltiple campeón de la Russian Premier League y reconocido por su destacada participación en competiciones europeas.",
          "respuesta": "Zenit"
        }
      ]
    }
  ]
  